%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Проект мобильного приложения}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Проект по разработке мобильного приложения на ОС Android для просмотра плановой и фактической информации о трубопроводе ведется в компании ООО «НовИнТех», основным видом деятельности которой является создание, сопровождение и развитие корпоративных информационно-прикладных программных средств на базе СУБД Oracle, автоматизирующих выполнение бизнес-процессов предприятия в целом и его подразделений.

Основным продуктом компании ООО «НовИнТех» является корпоративная информационная система «АСКИД» (Автоматическая Система Контроля Исполнения Договоров), разработанная под заказ для ПАО «Транснефть». КИС АСКИД предназначена для автоматизации учета транспортировки нефти по сети трубопроводов, принадлежащих ПАО "Транснефть". В настоящее время в составе АСКИД разрабатывается клиентское приложение «Диспетчерская система», включающее в себя функции для представления следующей информации из БД:

\nomenclature{КИС}{Корпоративная Информационная Система}
\nomenclature{ООО}{Общество с Ограниченной Ответственностью}
\nomenclature{ПАО}{Публичное Акционерное Общество}
\nomenclature{СУБД}{Система Управления Базой Данных}
\nomenclature{АСКИД}{Автоматическая Система Контроля Исполнения Договоров}

\begin{itemize}
\item Схема трубопроводов;
\item Информация по приему и сдаче нефти;
\item Плановая информация по вводу-выводу резервуаров в ремонт;
\item Диспетчерские листы;
\item Информация по планам и фактам налива в танкера нефти и нефтепродуктов;
\item План-график работы трубопроводов с указанием режимов (включение и выключение агрегатов на насосных станциях с целью регулировки давления в трубопроводе);
\item Плановое и фактическое время перехода работы трубопровода с одного режима на другой;
\item Фактический график работы трубопроводов с указанием режимов;
\item Плановый и фактический баланс;
\item График продвижения партий продукта;
\item Сменные журналы диспетчеров направлений;
\item Просмотр суточных отчетов;
\item И др.
\end{itemize}

Приложение представляет собой толстый клиент, который включает модули:

\begin{itemize}
\item Логика взаимодействия с сервером базы данных напрямую;
\item Временное хранилище данных (кэш);
\item Логика обработки полученных данных и вывода информации в нужном виде;
\item Интерфейс.
\end{itemize}

На рисунке \ref{fig:askid-example} приведен пример вывода информации о плановых переходах в приложении АСКИД.

Для решения задачи отображения информации на мобильном устройстве необходимо тщательно продумывать дизайн интерфейса для эффективного использования экранного места, при этом также нужно выделять главные данные для быстрого получения требуемой информации.


\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{askid-example.png}
\caption{Информация о плановых переходах}%
\label{fig:askid-example}
\end{figure}
